贏國/贏國港衰在太要面太想贏

贏國人（包括贏國腥港人）
由一出世就怕輸係起跑線
就一直比老豆老母去學muk學柒
只求張名校入場劵
入完就一直競爭入大學
好啦開始選科
唔撚係呀 你話你興趣係N賤？ 晒銀時？
你咁高分唔係讀醫讀法律都必屎啦
做個金融財俊出入中環上流社會
得閒飲下紅酒影張ig 比班‘失敗者’望下唔好？
我相信99%既人去到呢個stage都會擇必屎/醫之類
淨番果1%就讀完出番黎做幾年野
望下當年班成功同學
再望下自己人工 心諗都係做金融財俊好d
就番出黎做ibank炒樓炒股
或者入下政府做個錄音機（贏國仲有貪呢樣野）
淨低d真正支撐社會既行業，例如廠 研發 農業 工程
就跟本無人才可以支撐

跟本上成個贏國/贏港社會都係比較心態
仲之我行出黎食飯訓教收入柯屎
都想show比人睇比你好比你優秀
當成個社會都係咁 邊有人會腳踏實地
個個諗住搵快錢食腦享受再比人葡萄
由於快錢要搵一定要有實業基礎
咁贏港無就靠贏國
贏國無就靠外國
D火箭飛機大炮做唔到就買晒外國野做組裝
之後打晒飛機話自己世界第一
要威要優勢比全世界睇
比人捉住春袋都不自知
仲用以前歷史打飛機
贏港已無英國果種綜合性前瞻性發展
贏港人唔係以為真係單靠所謂既專業法治
仲可以做金融中心咁簡單呀？
至於贏國
一. 以前漢唐宋時期既優秀漢人都差唔多比蒙古佬收晒皮
二. 世界唔再係以前架構，係中國周圍既國家唔再係小朝鮮小日本小越南或者北蠻滿州蒙古，而係直接面對美國歐洲等世界資本同人才
三. 已無老毛，蘇聯科學家，錢學森等人，當年唔講錢唔講利益仲要有實力派人才先攪到兩彈一星，贏國人仲以為理所當然以為贏國要做muk有muk
如果係今日老美就無可能一掌拍醒班柒頭落屎坑吸屎啦

一個唔尊重技術 唔尊重付出 唔接受批評
急功進利既民族
點樣真正做強國呀
不過都係果句
今晚番去炒股炒樓 Plan個創業計劃書呃下錢
去下北歐嘆下紅酒再post上網比人睇下先
好！又贏